881 睛朗live石永泰講，遊行係知會警方， 唔須要批准。

基本法係小憲法(constitution) ， 大於公安條例(ordinance)

以下係我見解：

警方係負責協調， 維持秩序， 係職責， 唔係權力。 就算有高風險情況， 都冇權力禁止， 只可以表示反對， 甚至要協助。

市民係任何時侯都可以遊行， 係權利， 唔係規範。 唔須要任何人批准。

實際上。 無論有冇警方的不反對通知書， 遊行權利都係成立。

而 非法集結及條例下， 係任何情況下， 有兩者定義下的行為， 警方係可以終止及驅散遊行集會的人。

(參考條例下15-18)

言則只要警方判斷係，就可以做驅散。

但會同憲法上的權利抵觸。

所以尼， 請依法行使基本法的權利。

反正， 警方係唔係都會用佢地的判斷， 使用公安條例下的權力。

鐘意去咪去 邊有人阻到

香港法例沒有禁止遊行集會，狗最多只能唔批不反對通知書，但冇辦法拉人。因為遊行並不犯法，不論有不反對通知書與否。
結論：有冇不反對通知書都去得

勁

嗰個係石書銘唔係石永泰

香港勝在有石永泰
香港需要的正是這種專業中立指出市民應有既權利
在需要時據理力爭

石書銘

多謝指正。我攪錯了人物。

更正：係石書銘，

唔係石永泰。

向 石永泰先生、及各看官、對出錯誤陳述資料作出致歉。

推到比多啲人睇到

推

根本就係!
申請都只係通知警察有樣咁既活動,
等警察安排人手維持秩序!
就算黑警反對都好, 佢都一樣有責任維持秩序
唔知幾時開始, 變左遊行需要黑警approve!
利申, 唔識法律